28年倉底劇重見天日！黎明擔正《晉文公傳奇》深夜時段出街

無綫每年拍攝多部劇集，但有部分劇集會因為各種原因，只係喺海外市場或者收費台播出。好似《蘭花劫》就喺倉底擺咗十年，先正式喺翡翠台出街。就算神劇《天與地》都要擺咗兩年先播。唔係每部倉底劇都咁好彩可以重見天日，有啲劇可能永無見天之日。

網上有消息指，TVB將會安排28年前倉底劇《晉文公傳奇》，喺下年1月初深宵時段緊貼《壹號皇庭V》播放。《晉文公傳奇》由黎明、羅慧娟、郭秀雲、及歐陽震華主演，於1989年拍攝，不過一直都冇喺免費電視頻道播放，只係出咗DVD同埋向海外發行。

拍攝《晉文公傳奇 》時黎明只得23歲，劇照中睇到當時嘅黎明非常青澀靚仔，呢套劇亦都喺佢首次擔正做男主角，仲早過另一套成名作《天涯歌女》。劇中黎明飾演晉文公重耳，講述晉文公點樣喺重重難關下，成為晉國國君。

以前D 戲劇反映出當時社會水準仲高過依家，起碼有D 歷史劇，仲要係冷門既春秋時代，見撚到依家大部份節目一係飲飲食食，一係就吵吵鬧鬧，香港社會明顯比以前低智

仲有劉青雲果套薜剛反唐呢

郭秀雲

斷水流大師兄

楚漢驕雄，隔咁耐睇翻都唔失禮
選角真係好正、好經典，
鄭少秋劉邦、江華項羽、
張可頤呂后、黎耀祥韓信